台積電代工蘋果晶片 傳將在美國製造

台積電代工蘋果晶片 傳將在美國製造

台積電遭美國點名，國防與尖端技術晶片需在美國生產，這件事雖然台積電澄清：目前沒有赴美設廠計劃，但未排除可能性。但台積電在美國本來就有設有名為WaferTech晶圓廠，目前媒體已報導，為蘋果的iPhone和iPad生產A系列晶片，將來可能會在美國生產。

美國科技新聞網站9to5mac報導，企業以不確定的答案，來回應政治壓力的做法，在商業運作上並不罕見。政治人物上台下台，用「正在評估其可行性」這類的說法，就可以回應政治上來的壓力，而台積電目前正是如此做。

儘管台積電還不確定會不會在美國生產晶片，但它預測今年會強勁增長。而蘋果的A14晶片，也確定將全數交由台積電，在今年第二季量產，蘋果的晶片如果在美國生產，也將具有削弱政治壓力的效能，這是台積電很可能採行的一步做法。

台積電總裁魏哲家表示，預計到2020年，全球晶圓代工市場將增長17％，超過整個半導體行業的8％增長。台積電今年的銷售成長率，也將超過整體晶圓代工市場的成長率。其中一個因素會是，由於開始支援5G，預計今年iPhone銷量將激增，帶動台積電的成長。

Made in au

Push

MAKE AMERICA GREAT AGAIN!

狗巴馬: 要工廠回流美國不可能

侵侵=HOLY EMPEROR

而家係咪全部台灣做

左膠睇唔到

高階高制程晶片幾乎都係台積電代工
如果你話14nm 22nm
我諗支那應該代工多

收人仔講呢d🤨

最強中芯都係28nm...
28以下一直良率好差。
最近吹緊14/12nm 量產， 不過阿梁生最多去到16nm FinFET.
Huawei 唔用得TSMC 之後 就話 中芯搶到單

比我係huawei 都唔想做白老鼠。。。。

14nm 都未得

係做到 但唔可以量產

吹緊要量產。

反正華為比美國攪到無得用TSMC 14nm.
中芯點唔得都要上。
年中就知 中芯的chip得唔得。

Huawei CUT單
大把人搶

就算量產14nm 都係Snapdragon 820個代效能

同現在 7nm Snapdragon 855 (改名版 麒麟980）相差足足六年科技時代

最好笑係Euv部機 無支那份參與 最多俾錢買部機

比錢嗰幾家都未買夠，
三星直情想買起曬唔比其它人買。

若果中芯做到14nm 其實影響好大，對二線廠直接 影響。
全球做到14nm 其實唔多，佢咁搶市場其實好恐怖。

在有中芯有研究FDSOI， 比佢整到就大鑊。
UMC 同 GF 都係到呢到停左。

除左主SOC 要用到最新製程外，其它無咁複雜的用14nm 其實夠。
若果有FDSOI 更 慳電，開發費又平好L多.